<resources>
    <string name="app_name">Music Articles</string>
    <string name="user_name">mollbi</string>

    <string name="headline">из мира музыки</string>
    <string name="icon_home">Home</string>
    <string name="icon_edit">Edit</string>
    <string name="icon_back">Back</string>
    <string name="icon_more">More</string>

    <string name="image_description">Cover</string>
    <string name="date_placeholder">4 октября 2024</string>
    <string name="count_label">"всего статей: "</string>
    <string name="no_article">ARTICLE NOT FOUND((</string>

    <string name="modal_copy">Скопировать ссылку</string>
    <string name="modal_edit">Редактировать статью</string>
    <string name="modal_change_cover">Изменить обложку</string>
    <string name="modal_delete">Удалить статью</string>

    <string name="editor_next">Далее</string>
    <string name="editor_save">Сохранить</string>
    <string name="editor_title_placeholder">Название</string>
    <string name="editor_content_placeholder">Текст статьи</string>

    <string name="next_editor_title">Подготовка к публикации</string>
    <string name="next_editor_cover_label">Обложка</string>
    <string name="next_editor_load_cover">Загрузить изображение</string>
    <string name="next_editor_change_cover">Изменить обложку</string>
    <string name="next_editor_url_label">Сформированный URL</string>
    <string name="next_editor_url_placeholder">art-music/@</string>
    <string name="next_editor_submit">Опубликовать</string>

    <string name="message_add_success">статья успешно добавлена</string>
    <string name="message_add_error">не удалось добавить статью</string>
    <string name="message_fill_title">поле \"Название\" должно быть заполнено</string>
    <string name="message_fill_content">поле \"Текст статьи\" должно быть заполнено</string>
    <string name="message_copied_link">ссылка скопирована в буфер обмена</string>
    <string name="message_remove_success">статья удалена</string>
    <string name="message_remove_undo">ОТМЕНА</string>
    <string name="message_remove_error">не удалось удалить статью</string>
    <string name="message_update_error">не удалось обновить статью</string>

    <string name="notification_title">Муза зовёт!</string>
    <string name="notification_description">Давно не видели Ваших статей, читатели ждут</string>


    <string name="article1_title">100 лучших песен и альбомов 2020-х годов по версии читателей Pitchfork</string>
    <string name="article2_title">Почему музыка заставляет нас чувствовать себя хорошо?</string>
    <string name="article3_title">26 претендентов на «Песню лета 2024»</string>
    <string name="article4_title">Утраченные обещания гиперпоптимизма</string>

    <string name="author_label">"Автор: "</string>
    <string name="article1_author">Pitchfork</string>
    <string name="article2_author">Филип Болл</string>
    <string name="article3_author">Pitchfork</string>
    <string name="article4_author">Киран Пресс-Рейнольдс</string>

    <string name="article1_date">4 октября 2024</string>
    <string name="article2_date">19 апреля 2013</string>
    <string name="article3_date">26 августа 2024</string>
    <string name="article4_date">3 октября 2024</string>

    <string name="article1_content">"Несколько недель назад мы запустили опрос читателей Pitchfork 2020s So Far. Тысячи читателей проголосовали за лучшие песни и альбомы полудесятилетия, и вот результаты. (Спасибо за Ваши голоса!)
        100 лучших песен 2020-х годов по версии читателей Pitchfork:
        100. black midi: “Welcome to Hell”
        99. Beyoncé: “Virgo\'\s Groove”
        98. Yeah Yeah Yeahs: “Spitting Off the Edge of the World” [feat. Perfume Genius]
        97. black midi: “John L”
        96. Hikaru Utada: “Somewhere Near Marseilles”
        95. MJ Lenderman: “Knockin”
        94. Baby Keem: “Family Ties” [feat. Kendrick Lamar]
        93. Black Country, New Road: “Concorde”
        92. Caroline Polachek: “Welcome to My Island”
        91. Megan Thee Stallion: “Savage Remix” [feat. Beyoncé]
        90. Sufjan Stevens: “Shit Talk”
        89. Fleet Foxes: “Sunblind”
        88. Harry Styles: “As It Was”
        87. Jessie Ware: “Free Yourself”
        86. ANOHNI and the Johnsons: “It Must Change”
        85. PinkPantheress / Ice Spice: “Boy’s a Liar Pt. 2”
        84. Caroline Polachek: “Pretty in Possible”
        83. Caroline Polachek: “I Believe”
        82. Perfume Genius: “Describe”
        81. Mannequin Pussy: “I Got Heaven”
        80. Charli XCX: “365”
        79. Magdalena Bay: “Chaeri”
        78. Dry Cleaning: “Scratchcard Lanyard”
        77. Christine and the Queens: “People, I’ve been sad”
        76. The 1975: “If You’re Too Shy (Let Me Know)”
        75. Turnstile: “MYSTERY”
        74. Jessica Pratt: “Life Is”
        73. Kelela: “Contact”
        72. Taylor Swift: “mirrorball”
        71. Beyoncé: “YA YA”
        70. Taylor Swift: “Anti-Hero”
        69. Phoebe Bridgers: “Kyoto”
        68. Olivia Rodrigo: “get him back!”
        67. Waxahatchee: “Lilacs”
        66. Olivia Rodrigo: “deja vu”
        65. Bob Dylan: “Murder Most Foul”
        64. 100 gecs: “Hollywood Baby”
        63. Jessie Ware: “Spotlight”
        62. Wednesday: “Chosen to Deserve”
        61. Wednesday: “Bull Believer”
        60. Low: “Days Like These”
        59. Nilüfer Yanya: “Midnight Sun”
        58. Haim: “The Steps”
        57. Carly Rae Jepsen: “Psychedelic Switch”
        56. Weyes Blood: “It’s Not Just Me, It’s Everybody”
        55. Yves Tumor: “Gospel for a New Century”
        54. Taylor Swift: “the last great american dynasty”
        53. Cardi B: “WAP” [ft. Megan Thee Stallion]
        52. Little Simz: “Introvert”
        51. Dua Lipa: “Physical”
        50. Phoebe Bridgers: “Garden Song”"
    </string>

    <string name="article2_content">"Никто не знает, почему музыка так сильно влияет на наши эмоции. Но благодаря недавним исследованиям у нас есть несколько интригующих подсказок.
Почему мы любим музыку? Как и большинство хороших вопросов, этот вопрос работает на многих уровнях. У нас есть ответы на некоторые из них, но не на все.
Мы любим музыку, потому что она поднимает нам настроение. Почему она поднимает нам настроение? В 2001 году нейробиологи Энн Блад и Роберт Заторре из Университета Макгилла в Монреале дали ответ на этот вопрос. Используя магнитно-резонансную томографию, они показали, что у людей, слушающих приятную музыку, активируются области мозга, называемые лимбической и паралимбической областями, которые связаны с эйфорическими реакциями на вознаграждение, подобными тем, которые мы испытываем при сексе, хорошей еде и наркотиках, вызывающих привыкание. Эти награды приходят благодаря выбросу нейромедиатора под названием дофамин. Как сказал нам диджей Ли Хэслэм, музыка - это наркотик.
Но почему? Достаточно легко понять, почему секс и еда вознаграждаются выбросом дофамина: это заставляет нас хотеть большего и тем самым способствует нашему выживанию и размножению. (Некоторые наркотики подрывают этот инстинкт самосохранения, стимулируя выброс дофамина под ложным предлогом.) Но почему последовательность звуков, не имеющих очевидной ценности для выживания, должна делать то же самое?
Правда в том, что этого никто не знает. Однако теперь у нас есть много ключей к пониманию того, почему музыка вызывает сильные эмоции. Популярная в настоящее время теория среди ученых, изучающих восприятие музыки – то, как мы воспринимаем ее мысленно, – восходит к 1956 году, когда философ и композитор Леонард Мейер предположил, что эмоции в музыке зависят от того, чего мы ожидаем, и от того, получаем мы это или нет. Мейер опирался на более ранние психологические теории эмоций, которые предполагали, что они возникают, когда мы не в состоянии удовлетворить какое-то желание. Это, как вы можете себе представить, приводит к разочарованию или гневу, но если мы затем находим то, что ищем, будь то любовь или сигарета, то награда становится еще слаще.
Майер утверждал, что музыка делает то же самое. Это создает звуковые паттерны и закономерности, которые побуждают нас делать неосознанные предсказания о том, что будет дальше. Если мы правы, мозг получает небольшое вознаграждение – как мы сейчас понимаем, всплеск дофамина. Таким образом, постоянный танец между ожиданием и результатом оживляет мозг приятной игрой эмоций.
Впрочем, почему нас должно волновать, оправданы ли наши музыкальные ожидания или нет? Не то чтобы от них зависела наша жизнь. Да, говорит музыковед Дэвид Гурон из Университета штата Огайо, но, возможно, когда-то так оно и было. Составление прогнозов об окружающей нас среде – интерпретация того, что мы видим и слышим, скажем, на основе лишь частичной информации – когда-то могло быть важным для нашего выживания, и до сих пор часто является таковым, например, при переходе дороги. И включение эмоций в эти ожидания могло бы быть разумной идеей. В африканской саванне наши предки не могли позволить себе роскошь размышлять о том, издает ли этот визг безобидная обезьяна или хищный лев. Если обойти “логический мозг” и срезать путь к примитивным лимбическим цепям, управляющим нашими эмоциями, мысленная обработка звука может вызвать выброс адреналина – инстинктивную реакцию, которая подготавливает нас к тому, чтобы в любом случае выбраться оттуда.
Все мы знаем, что музыка напрямую воздействует на эмоции: кого не смущали слезы, наворачивающиеся при натяжении струн в сентиментальном фильме, даже когда логический мозг протестует против того, что это всего лишь циничная манипуляция? Мы не можем отключить этот инстинкт предвидения и его связь с эмоциями, даже когда знаем, что в сонате Моцарта нет ничего опасного для жизни. “Склонность природы слишком остро реагировать предоставляет музыкантам прекрасную возможность”, - говорит Гурон. “Композиторы могут создавать пассажи, которые вызывают удивительно сильные эмоции, используя самые безобидные стимулы, какие только можно вообразить”.
Проверка звука
Идея о том, что музыкальные эмоции возникают из-за небольшого нарушения наших ожиданий и манипулирования ими, кажется наиболее многообещающей теорией, но ее очень трудно проверить. Одна из причин этого заключается в том, что музыка просто предоставляет так много возможностей для создания и нарушения ожиданий, что неясно, что мы должны измерять и сравнивать. Мы ожидаем, что восходящие мелодии будут звучать и дальше, но, возможно, не бесконечно, поскольку этого никогда не происходит. Мы ожидаем приятных гармоний, а не резких диссонансов, но то, что звучит приятно сегодня, могло показаться диссонансом двести лет назад. Мы ожидаем, что ритмы будут размеренными, но будем удивлены, если скачкообразная синкопация рок-н-ролла внезапно сменится ритмичным ритмом умпа. Ожидание - это сложное, постоянно меняющееся взаимодействие того, как далеко продвинулось произведение, которое мы слушаем, как оно соотносится с аналогичными произведениями и стилями и как оно соотносится со всем, что мы когда-либо слышали.
Итак, одним из следствий теории Майера является то, что эмоции в музыке в первую очередь зависят от культуры. Чтобы иметь какие–либо ожидания относительно того, к чему приведет музыка в первую очередь, вам нужно знать правила - понимать, что является нормальным. В разных культурах это варьируется. Западные европейцы считают простые ритмы, такие как вальс, “естественными”, но восточные европейцы с удовольствием танцуют под ритмы, которые другим кажутся необычайно сложными. У всех нас развивается сильное подсознательное чувство того, какие ноты звучат “правильно”, будь то последовательность в мелодии или гармоничное сочетание. Но поскольку в разных культурах используются разные гаммы и настройки – например, гаммы Индии и Индонезии не соответствуют настройкам фортепиано, – в этих ожиданиях нет ничего универсального. Веселое произведение индонезийской музыки может быть истолковано западными жителями как “грустное” просто потому, что оно звучит близко к традиционно “грустной” минорной гамме.
Из этого рисунка также следует, что музыка – это не только приятные вибрации, она может вызывать и другие чувства, такие как беспокойство, скука и даже гнев. Композиторы и исполнители ходят по тонкому канату, и им необходимо корректировать ожидания в нужной степени. Этого недостаточно, и музыка слишком предсказуема, какими кажутся взрослым детские мелодии. Слишком много, и мы не можем выработать никаких ожиданий – вот почему многим людям не нравится модернистская атональная музыка.
Все это может во многом объяснить, почему мы испытываем эмоции от определенных музыкальных фраз и выступлений. Идеи Мейера получили дополнительную поддержку совсем недавно в ходе исследования, проведенного Заторре и его коллегами с помощью сканирования мозга, которое показало, что вознаграждение, вызванное музыкой, услышанной впервые, особенно зависит от связи между “эмоциональными” и “логическими” цепями в мозге.
Но это еще не вся история. Наша эмоциональная реакция на музыку может быть обусловлена и многими другими факторами – например, слушаем ли мы ее в одиночестве или в толпе, или ассоциируем ли мы конкретное произведение с прошлым опытом, хорошим или плохим (теория, получившая название “Дорогая, они играют нашу мелодию”).
За всеми этими идеями скрывается тот факт, что мы даже не уверены, о каких эмоциях идет речь. Мы можем распознать грустную музыку, не испытывая грусти. И даже если нам действительно грустно, это не похоже на печаль от тяжелой утраты – она может быть приятной, даже если вызывает слезы. Некоторые виды музыки, например, произведения Баха, могут вызывать сильные эмоции, даже если мы не можем выразить их словами. Поэтому мы, конечно, никогда не поймем, почему музыка стимулирует эмоции, по крайней мере, до тех пор, пока у нас не будет лучшего представления о том, каков на самом деле наш эмоциональный мир."</string>

    <string name="article3_content">Еще одно лето приближается к концу, давая нам всем веские основания
        для глубоких экзистенциальных дебатов о хваленой «Песне лета». Мы можем думать о музыке,
        которая доносилась из машин, озвучивала теплые вечерние прогулки, которая заставляла нас
        лихорадочно тянуться к Shazam в клубе среди пота и вони. Правда, конечно, в том, что никогда
        не бывает одной «Песни лета» — музыка слишком широка и слишком региональна. Тем не менее,
        мы сделаем все возможное, чтобы поделиться некоторыми из наших любимых, попутно предлагая
        вам хорошую музыку. \n–Мано Сундаресан</string>
    <string name="article4_content">В первые дни карантина из-за COVID я начал видеть глупые твиты,
        в которых перечислялись андеграундные музыканты, в которых говорилось, что вы проиграли,
        если вы их не знаете. Среди тех, кого нельзя пропустить, были quinn, d0llywood1, Midwxst,
        capoxxo, glaive — анархические подростки, у которых в то время было всего несколько тысяч
        последователей, но которые стали лицами самого захватывающего музыкального движения десятилетия.
        Пандемия идеально совпала, дав им время и повод сочинять песни и экспериментировать, находясь
        в ловушке внутри. Онлайн-коллективы сформировались как цифровые обеденные столы; артисты
        записывали хиты TikTok и выступали на виртуальных рейвах в видеоиграх. К концу 2020 года этот
        звук, широко известный как «дигикор» или «гиперпоп», зажег Twitter дискуссией и попал в один
        из самых модных плейлистов Spotify. Массовый кроссовер был лишь вопросом времени.
        \n\nОглядываясь назад, можно сказать, что ни один из этих художников не достиг устойчивого успеха.
        Многие вообще отказались от «гипер» аспектов своего звучания. «Поп» в гиперпопе оказался
        полным провалом: вместо этого чарты задушены кантри, трэпом, который звучит как застрявший
        в 2010-х, и мягким, плавным, как замбони, попом. PC Music, главные инициаторы сцены,
        распались в 2023 году. Звуковые отличительные черты этого стиля просочились во весь жанровый
        спектр — вы можете услышать его отпечаток в гипер-ярости, гипер-дабстепе, гипер-фонке — но
        звезд гиперпопа почти нет. Так что же произошло? \n\nРазочаровывающий распад Hyperpop произошел
        по множеству причин: противоречивые взгляды его последователей, окончание карантина из-за
        пандемии и тот факт, что некоторые из наиболее многообещающих музыкантов не жаждали славы и
        активно от нее отходили. Сцена с самого начала была наполнена экзистенциальными проблемами;
        никто даже не мог договориться, как это назвать, не говоря уже о том, к какому жанру
        относится тег. Это особенно сбивало с толку, поскольку существовало несколько «эр»: первая
        волна окружала компьютерных музыковедов, таких как Ханна Даймонд, GFOTY и A.G. Cook в 2010-х
        годах (часто также называемый жевательным басом), а затем и толпа пандемических подростков
        (digicore), которые были включены в этот дескриптор, несмотря на то, что создавали совершенно
        разные стили. Он трансформировался в своего рода макрожанр Франкенштейна, относящийся к
        множеству интернет-художников, которые отказываются от таких жанров, как коктейли, и
        чертовски обожают автонастройку.</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>